\documentclass{beamer}

\mode<presentation>
\usetheme{Rochester}
\usecolortheme{dove}
\setbeamercolor{structure}{fg=red}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=red}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes, arrows}

\title[Desenvolvimento de Software]{Inteligência Artificial}

\author{Daniel Pimentel}

\institute[IFAL] {
  \includegraphics[scale=0.6]{static/img/ifal}
}

\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Visão geral \cite{1}}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Sobrevivência
  \item<3-> Pensamento humano
  \item<4-> Inteligência Artificial (IA)
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Inteligência \cite{2}}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Capacidade de raciocínio
  \item<3-> Capacidade de aprendizado
  \item<4-> Capacidade de percepção
  \item<5-> Capacidade de evolução
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Tarefas inteligêntes \cite{3}}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Jogar xadrez
  \item<3-> Entender a linguagem humana
  \item<4-> Decidir diante de incertezas
  \item<5-> Resolver problemas complexos
  \item<6-> Reconhecer objetos pela imagem
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Definições de IA}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Sistemas que pensam racionalmente
  \item<3-> Sistemas que atuam racionalmente
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Inteligência computacional}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=.35]{static/img/taxo}
      \caption{Taxonomia}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Lógica nebulosa}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Modelagem aproximada do raciocínio humano
  \item<3-> Decições racionais em ambientes de incerteza,
    subjetividade e imprecisão
  \item<4-> Respostas aproximadas para questões inexatas ou
    incompletas
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Redes neurais}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Modelos computacionais não lineares
  \item<3-> Inspirada na estrutura e no funcionamento do cérebro
  \item<4-> Reprodução de características humanas
  \item<5-> Aprendizado de padrões em dados não lineares, incompletos,
    com ruídos e contraditórios
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Computação evolucionária}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Baseada na teoria de Charles Darwin e na genética
  \item<3-> Algoritmos genéricos
  \item<4-> Programação genética
  \item<5-> Hardware evolucionário
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Inteligência artificial}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Processamento simbólico do conhecimento
  \item<3-> Computação inteligente
  \item<4-> Sistemas especialistas
  \item<5-> Bases de conhecimento
  \item<6-> Raciocínio inferencial
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{IA clássica}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Individual
  \item<3-> Isolado
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{IA distribuída}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Grupo
  \item<3-> Interação social
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{IA histórico}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Neurônios artificiais de dois estados por McChulloch e
    Pitts (1943)
  \item<3-> Regra de aprendizagem de Hebb (1949)
  \item<4-> Teste de Turing (1950)
  \item<5-> SNARC, o primeiro computdor de rede neural artificial por
    Minsky e Edmonds (1951)
  \item<6-> IA em jogos por McCarthy, Newell e Simon (1955)
  \item<7-> Primeira linguagem de programação da IA: LISP
  \item<8-> Década de 80 o crecimento da IA
  \item<9-> Nos dias atuais há uso de IA em quase tudo
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{lstlisting}[language=lisp, frame=single, numbers=left, title=Emacs]
  M-x doctor
\end{lstlisting}

\begin{frame}{Exercício}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Escolher um sistema inteligente interativo
  \item<3-> Fazer um relatório técnico sobre a IA desse sistema
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=2]{static/img/logo}
    \caption{d4n1.org}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}
